const l3Biol02 = 

[
   {
      "class"     : "Γ' Λυκείου - Κατεύθυνση Υγείας",
      "course"    : "Βιολογία",
      "source"    : "Πανελλαδικές ['19:1-5], ['18:6-7], ['17:8-12]",
      "url"       : "https://www.oefe.gr/el/static/students.aspx",
      "part"      : 2
   },
   {
      "level"     : 1,
      "question"  : "Δύο φυσιολογικά αυτοσωμικά ομόλογα χρωμοσώματα:",
      "answers"   : [
         "Α: παρουσιάζουν διαφορετικές αλληλουχίες DNA",
         "Β: έχουν το κεντρομερίδιό τους σε διαφορετικές θέσεις",
         "Γ: έχουν διαφορετικό μέγεθος",
         "Δ: ελέγχουν διαφορετικά χαρακτηριστικά."
      ],
      "correct"   : "Α: παρουσιάζουν διαφορετικές αλληλουχίες DNA"
   },
   {
      "level"     : 2,
      "question"  : "Ένα φυτό καλαμποκιού ποικιλίας Bt περιέχει γονίδια από:",
      "answers"   : [
         "Α: δύο διαφορετικά είδη οργανισμών",
         "Β: τρία διαφορετικά είδη οργανισμών",
         "Γ: τέσσερα διαφορετικά είδη οργανισμών",
         "Δ: ένα είδος οργανισμού."
      ],
      "correct"   : "Β: τρία διαφορετικά είδη οργανισμών"
   },
   {
      "level"     : 3,
      "question"  : "Από τις παρακάτω τριάδες νουκλεοτιδίων δεν αποτελεί φυσιολογικά αντικωδικόνιο το:",
      "answers"   : [
         "Α: 5'GUA3'",
         "Β: 5'UAC3'",
         "Γ: 5'UUA3'",
         "Δ: 5'ACU3"
      ],
      "correct"   : "Γ: 5'UUA3'"
   },
   {
      "level"     : 4,
      "question"  : "Κατά τη σύνθεση μιας πολυπεπτιδικής αλυσίδας το ριβόσωμα μετακινείται από:",
      "answers"   : [
         "Α: το αμινικό άκρο προς το καρβοξυλικό άκρο του mRNA",
         "Β: το καρβοξυλικό άκρο προς το αμινικό άκρο του mRNA",
         "Γ: το 5' προς το 3' άκρο του mRNA",
         "Δ: το 3' προς το 5' άκρο του mRNA. "
      ],
      "correct"   : "Γ: το 5' προς το 3' άκρο του mRNA"
   },
   {
      "level"     : 5,
      "question"  : "Εμβολιασμός είναι η προσθήκη:",
      "answers"   : [
         "Α: θρεπτικών συστατικών σε μία καλλιέργεια",
         "Β: μικρής ποσότητας κυττάρων στο θρεπτικό υλικό",
         "Γ: αντιβιοτικών στην καλλιέργεια",
         "Δ: άγαρ στο θρεπτικό υλικό."
      ],
      "correct"   : "Β: μικρής ποσότητας κυττάρων στο θρεπτικό υλικό"
   },
   {
      "level"     : 6,
      "question"  : "Σε άτομα που πάσχουν από αιμορροφιλία Β χορηγείται:",
      "answers"   : [
         "Α: αυξητική ορμόνη",
         "Β: παράγοντας ΙΧ",
         "Γ: α1-αντιθρυψίνη",
         "Δ: παράγοντας VIII."
      ],
      "correct"   : "Β: παράγοντας ΙΧ"
   },
   {
      "level"     : 7,
      "question"  : "Την πρωτεΐνη α1-αντιθρυψίνη θα την εντοπίσουμε σε βακτηριακό κλώνο cDNA βιβλιοθήκης που έχει κατασκευαστεί από ώριμο mRNA κυττάρων",
      "answers"   : [
         "Α: παγκρέατος",
         "Β: ήπατος",
         "Γ: στομάχου",
         "Δ: μυελού των οστών."
      ],
      "correct"   : "Β: ήπατος"
   },
   {
      "level"     : 8,
      "question"  : "Ένα γονίδιο μεταγράφεται σε tRNA που μεταφέρει το αμινοξύ μεθειονίνη. Η τριπλέτα της μεταγραφόμενης αλυσίδας του γονιδίου, που είναι συμπληρωματική με το αντικωδικόνιο του tRNA, είναι",
      "answers"   : [
         "Α: 3΄ CAT 5΄",
         "Β: 3΄ TAC 5΄",
         "Γ: 5΄ GTA 3΄",
         "Δ: 3΄ GTA 5΄."
      ],
      "correct"   : "Δ: 3΄ GTA 5΄."
   },
   {
      "level"     : 9,
      "question"  : "«Για όλους σχεδόν τους ζωντανούς οργανισμούς το αμινοξύ προλίνη κωδικοποιείται από τα κωδικόνια CCU, CCC, CCA, CCG». Στην παραπάνω πρόταση τα χαρακτηριστικά του γενετικού κώδικα που αναγνωρίζονται είναι ",
      "answers"   : [
         "Α: καθολικός, τριαδικός, μη επικαλυπτόμενος",
         "Β: καθολικός, τριαδικός, με κωδικόνια έναρξης και λήξης",
         "Γ: καθολικός, τριαδικός, συνεχής",
         "Δ: καθολικός, τριαδικός, εκφυλισμένος."
      ],
      "correct"   : "Δ: καθολικός, τριαδικός, εκφυλισμένος."
   },
   {
      "level"     : 10,
      "question"  : "Νουκλεοσώματα εντοπίζονται",
      "answers"   : [
         "Α: σε μιτοχόνδρια ανθρώπινου μυϊκού κυττάρου",
         "Β: σε πυρήνα φυτικού κυττάρου",
         "Γ: στο κυτταρόπλασμα του βακτηρίου Escherichia coli (E. coli)",
         "Δ: σε πυρήνα, μιτοχόνδριο και χλωροπλάστη φυτικού κυττάρου."
      ],
      "correct"   : "Β: σε πυρήνα φυτικού κυττάρου"
   },
   {
      "level"     : 11,
      "question"  : "Σταθερότερη δευτεροταγή δομή μεταξύ μορίων DNA ίσου μήκους έχει το μόριο με",
      "answers"   : [
         "Α: 30% Α",
         "Β: 20% Α",
         "Γ: 10% Α",
         "Δ: 40% Α."
      ],
      "correct"   : "Γ: 10% Α"
   },
   {
      "level"     : 12,
      "question"  : "Ο ανθρώπινος αντιαιμορροφιλικός παράγοντας ΙΧ παραλαμβάνεται από",
      "answers"   : [
         "Α: διαγονιδιακά θηλυκά πρόβατα",
         "Β: διαγονιδιακά αρσενικά πρόβατα",
         "Γ: διαγονιδιακά αρσενικά και θηλυκά πρόβατα",
         "Δ: μικρής ηλικίας θηλυκά πρόβατα"
      ],
      "correct"   : "Α: διαγονιδιακά θηλυκά πρόβατα"
   }

];